[網球] 溫布頓網球錦標賽 (6)

[img]

溫布頓網球錦標賽是網球運動中歷史最長和最具聲望的公開賽。錦標賽通常舉辦於6月底至7月初，是每年度網球大滿貫的第3項賽事，排在澳洲公開賽和法國公開賽之後，美國公開賽之前。

2017溫布頓網球錦標賽
賽事資料
日期：7月3-16日
地點：英國溫布頓
場地：草地
獎金：£31,600,000
2016年冠軍（男單）：梅利（英國）
2016年冠軍（女單）：莎蓮娜威廉絲（美國）

13/07 20:00 女單準決賽
14/07 00:00 女單準決賽
14/07 20:00 男單準決賽
15/07 00:00 男單準決賽
15/07 20:30 女單決賽
15/07 22:30 男雙決賽
16/07 00:30 女雙決賽
16/07 20:30 男單決賽
16/07 23:00 男雙決賽

男單籤表：

女單籤表：

Seeded Players:

GENTLEMEN'S SINGLES
1 MURRAY, Andy (GBR)
2 DJOKOVIC, Novak (SRB)
3 FEDERER, Roger (SUI)
4 NADAL, Rafael (ESP)
5 WAWRINKA, Stan (SUI)
6 RAONIC, Milos (CAN)
7 CILIC, Marin (CRO)
8 THIEM, Dominic (AUT)
9 NISHIKORI, Kei (JPN)
10 ZVEREV, Alexander (GER)
11 BERDYCH, Tomas (CZE)
12 TSONGA, Jo-Wilfried (FRA)
13 DIMITROV, Grigor (BUL)
14 POUILLE, Lucas (FRA)
15 MONFILS, Gael (FRA)
16 MULLER, Gilles (LUX)
17 SOCK, Jack (USA)
18 BAUTISTA AGUT, Roberto (ESP)
19 LOPEZ, Feliciano (ESP)
20 KYRGIOS, Nick (AUS)
21 KARLOVIC, Ivo (CRO)
22 GASQUET, Richard (FRA)
23 ISNER, John (USA)
24 QUERREY, Sam (USA)
25 RAMOS-VINOLAS, Albert (ESP)
26 JOHNSON, Steve (USA)
27 ZVEREV, Mischa (GER)
28 FOGNINI, Fabio (ITA)
29 DEL POTRO, Juan Martin (ARG)
30 KHACHANOV, Karen (RUS)
31 VERDASCO, Fernando (ESP)
32 LORENZI, Paolo (ITA)

LADIES' SINGLES
1 KERBER, Angelique (GER)
2 HALEP, Simona (ROU)
3 PLISKOVA, Karolina (CZE)
4 SVITOLINA, Elina (UKR)
5 WOZNIACKI, Caroline (DEN)
6 KONTA, Johanna (GBR)
7 KUZNETSOVA, Svetlana (RUS)
8 CIBULKOVA, Dominika (SVK)
9 RADWANSKA, Agnieszka (POL)
10 WILLIAMS, Venus (USA)
11 KVITOVA, Petra (CZE)
12 MLADENOVIC, Kristina (FRA)
13 OSTAPENKO, Jelena (LAT)
14 MUGURUZA, Garbine (ESP)
15 VESNINA, Elena (RUS)
16 PAVLYUCHENKOVA, Anastasia (RUS)
17 KEYS, Madison (USA)
18 SEVASTOVA, Anastasija (LAT)
19 BACSINSZKY, Timea (SUI)
20 GAVRILOVA, Daria (AUS)
21 GARCIA, Caroline (FRA)
22 STRYCOVA, Barbora (CZE)
23 BERTENS, Kiki (NED)
24 VANDEWEGHE, Coco (USA)
25 SUAREZ NAVARRO, Carla (ESP)
26 LUCIC-BARONI, Mirjana (CRO)
27 KONJUH, Ana (CRO)
28 DAVIS, Lauren (USA)
29 KASATKINA, Daria (RUS)
30 ZHANG, Shuai (CHN)
31 VINCI, Roberta (ITA)
32 SAFAROVA, Lucie (CZE)

big 4 possible route to final:

Live Streams:

molamola

除咗嗰個game之後好似都未出過 BP (Nadal)

Muller球球發球都好似倒模咁

muller發球局輕輕鬆鬆

muller
我想瞓呀

係呀好撚眼訓

不過好想睇埋先

屌你Nadal俾我訓啦

用意志打波

放個飯break先啦

睇得出兩個都冇乜力，尤其 Nadal

就黎睇到game分大過point

Lm

isner 嗰年打到70-68, 11個幾鐘

13-13

其實全部netrush好過，而家好多Unforced error

哇小明60-0

會唔會改寫溫布頓歷史

不過都要問過 Isner 先

似今日分到勝負

第二場好快gg

isner果場真係冇可能破到

冇記錯嗰場打足三日

記得打完個場頒獎

果場破完最長紀錄
下一Round破最短紀錄

novak可以執嘢返去陪印度妹老婆

分勝負啦準備

0-30

返緊工開住黎睇，好驚畀人屌 快d完啦好嗎

又matchpoint

輸啦輸啦

完

有機會了

拿度

muller!!!!!

終於

拿度豬左

都叫好睇

Muller 睇落仲好多氣剩

second week

開路工Muller
其實佢下rd打邊個

豬左

雖然nadal有d可惜 但muller值得贏

Cilic

muller今日真係打得好

兩個打法差唔多

有聲
聽到d ace發發聲

除左佢d drop shot

2個又係發球上網d fd

咁樣好悶

費達拿下場對邊個

又準備tie break

Nadal

Raonic

安德尊

Raonic打波真係好悶
點解唔係Sascha贏 好睇好多

報仇

屌

又 long game

邊度跌低邊度企返起身

上年對raonic 真係跌低

novak - mannarino聽日先打

諗起就心痛

今年嘅費達拿已經唔同咗

對raonic之前個場仲要熱血反勝 點知

少一日休息

唔想睇raonic呀屌

又老左一年

第5set打左135分鐘

roger成場match time 都係1hour 37

唔該樓主

琴日睇到11-11就一定要瞓了

唔駛客氣

Nole 如願以償轉咗去center court:

係唔係都有一日休息？

冇, 假設贏波第二日要對berdych

小明

半個私家雞

保送梅利去決賽

cilic有機, 除咗roger之外輸得最少局數就係佢

貝迪治永遠都係欠缺火候

施歷治永遠最叻就係自己甩轆

Mannarino has achieved victories over Stan Wawrinka, Juan Martín del Potro, Gilles Simon, Juan Mónaco and Philipp Kohlschreiber.

加油

點睇都係全隻

不過berdych其中一次勝利係wimbledon (SF, 2010)

老貝都打左咁多年波。仲係冇咩起色 。對住big4只有保送

9:3 不過對上兩次都係raonic 贏(2016 brisbane F, 2016 Wimbledon SF)

穩定地4,8強出局

留名

有無巴打覺得對raonic好過a.zverev

小zev 岩岩先係哈雷樂勝wor,
加拿大球王上年個一跌而家仲好記得

打 raonic 好在你會知道佢上限去到邊
a.zverev有多d未知數

我冇乜所謂, 可能raonic會信心強d因爲連贏兩次, sascha上個禮拜先俾老嘢撚完, 不過raonic可能仲有少少病痛

halle係老嘢贏喎

同埋上年跌嗰個係federer ( vs raonic), 除非raonic都有跌過我唔知

兩句個主體都講緊老野......

就係話老野岩岩樂勝小zev,
上年老野跌完仲輸埋比ranoic,
感覺打佢好過打加拿大球王。

sor

今日又係要睇到半夜
Konta vs Halep

但今年fed態好左
Raonic沉左
分分鐘都係啪啪啪三局
36歲真係好勁

今屆男單好多都係三局波

在溫網男單首輪出局後，澳洲小將伯納德-托米奇的一番言論著實給他惹了大禍――不但有很多傳奇球星抨擊他是網壇“恥辱”，而且連他的球拍讚助商赫特也與他終止了合同。這還不算，他的父親約翰-托米奇在談到最近的事情時也表示，他為兒子所做的事感到羞恥。

“他是我的兒子，我愛他，但我對他在他所從事的領域里所做的事感到羞恥――他的所作所為真的不好。”約翰-托米奇告訴新聞集團說。
廣告

他還進一步補充道：“我不支持這種行為，尤其是在像溫網這樣的（一場）獨一無二的大滿貫賽事中。你必須尊重並遵守規則。你必須努力工作。你必須100%地投入並挑戰你自己。”

約翰也談到了托米奇的收入以及他兒子是如何看待自己舒適的生活的，他表示托米奇曾說：“我和我父親每天工作10小時，當我8-15歲時，在我的生活中是沒有錢的。我們從當時開著一輛500美元的汽車到現在有幾百萬，在24歲時就賺幾百萬，而且全世界都有房子。你可能不喜歡我，但你們只能夢想著擁有我在24歲時擁有的東西。”

“不喜歡我那又怎樣，還是去夢想你夢想中的汽車或房子吧，而我要去買它們了。”

但最後，他還是為自己那飽受爭議的兒子進行了辯解。“有很多心懷怨恨者和騙子、網壇傳奇，想要毀了伯納德。”他說。

raonic今年多傷先沉
zverev根本比老野屈硬機

Rafa's recent 5 losses at majors are 5-set match

點解女子無得抖？

點都係細佬易打
細佬一散就輸得好快

先後je,
今日女子聽日男子

费天王巧夺天工 迪米接近崩溃无从下手

腾讯体育伦敦讯（文/郭睿昊）北京时间7月11日，2017温网男单第四轮，赛会3号种子、瑞士天王费德勒发挥出色最终直落三盘击败迪米特洛夫，取得对对手的6连胜，连续4年杀进温网男单八强。赛后发布会上，赢下比赛的费德勒状态轻松，再次谈起了今年年初获得的第18个大满贯冠军。费德勒说他与纳达尔的这场比赛可以排进他职业生涯的TOP5，而可能未必是TOP3。

回想起去年与拉奥尼奇的半决赛，费德勒表示输掉了那场比赛至今让他感觉到很遗憾，在他看来，自己在比赛中仍然很有机会锁定最后的胜利，只不过身体已经吃不消了。在此前与西里奇的对决中，他很惊喜的发现重回赛场的他依然能够打出精彩的击球，回归应有的比赛水准。

在新闻发布会上，记者和费德勒重新谈起了澳网与纳达尔的五盘大战。“这是我人生中最特殊的比赛之一，也许不能排进TOP3，但一定可以排进TOP5了。这对伤愈归来的我意义非凡，我可以在决赛中通过五盘大战战胜纳达尔，并且在晋级之路上还战胜了像锦织圭、瓦林卡一样的对手。尤其是我对阵纳达尔时总是很艰难，但最后的结果也让大家都超乎想象。每一轮比赛过后，从第三轮击败伯蒂奇的那场比赛开始，可以说对我来讲都是一个超级奖励。”

当被问到哪些比赛可以被排进费德勒的TOP3时，费德勒给出的答案分别是：2009年美网冠军，2003温网首冠以及2009年击败罗迪克的第十五座大满贯奖杯。TOP5的另外一场是他在2005美网决赛击败阿加西。

谈到下一轮的比赛对手拉奥尼奇，费德勒认为去年输给对手的经验已经足够他来分析比赛，而他的教练也会帮助分析拉奥尼奇与兹维列夫的比赛。
“我需要在比赛中保持专注，着重自己的发球，并且减少自己的非受迫性失误。只要能保持继续奋斗的决心，保持在比赛中的侵略性，保持积极的态度，我相信我会继续有好的运气。

更正係09法網

反cup完cilic, nole又出左局，全世界都期待佢奪冠

女子通常先過男子決賽一日
之前都上網有好多話女子係Centre
小場數過男子一半
唔公平等等

估唔到tomic都買到"全世界都有房子"
以為奬金好多都比佢用哂練習教練

女子打3 盤2勝，
獎金同男子一樣都好唔公平

跪求 cilic round 4 highlights

Asked if he would be back next year to attempt to win a third Wimbledon crowd, Nadal replied: “I never said I not going to come back. Yeah, I want to come back because I want to play more times in the Centre Court.

“I like playing more on Centre Court,” he added in the Spanish part of his press conference, per . “Someone has to play on Centre, and it’s almost always the same players here. This is the reality. Here, there are many of us who have won a lot in our careers, who have a lot of important history behind us.

“A tournament that wants to be as traditional and as special as Wimbledon has to distribute the number of matches scheduled on Centre Court and that not always the same people play there, and when there are doubts, the others are sent to other courts.”

梅古同拉脫妹加油

Djo 好輕鬆
D發球下下Ace咁濟

港童

女子好多時坐唔爆
根本係atp度攞錢過去養女子

tie breAk 啦
比人break番

佢喺香港買唔買到樓先

djo無食飯咁

冇食飯都夠做啦

好彩贏到tb，如果唔係真係大獲

Djo又發老脾

究竟點樣先可以等多啲人睇女子
我覺得都唔係唔好睇啊
又唔係好似桌球咁水平差咁遠

無乜dominating players 所以無乜fandom
細猩一個玩哂 而且格又衰 又樣衰 有乜好睇

膊頭又傷
打得唔好發老脾

最主要係細腥一個超左幾班，
其他人有自己打，
佢有佢打，早遇到佢係你唔好彩，
心情好讓你一局，
唔好嘅話你汗都未出就返入去沖涼

桌球都成日爆冷啊

而且輸親都發爛渣又鬧umpire

唔怪得無力發波
膊頭又傷
仲要比rafa個場搞到少左一日休息

今年係老野年

開定燈先:

Raonic v Federer
Murray v Querrey
Cilic v Mueller
Berdych v Djokovic

我覺得murray嗰場最有機會爆冷

手臂仲幼過我

唔通cilic贏冠軍

三盤波啫, 影響應該唔係好大, 平時d best of 3 都係日日打

最閉好似膊頭有傷

梅利打大炮最勁
vs raonic 9-3
vs cilic 12-3
vs querrey 7-1
vs muller 6-0

老嘢, Djok打大炮都好勁, 係間中失手

djo有驚無險

今晚好好休息儲力睇男單

咁都要驚？

set2tb落後過4比3人地開波
仲有傷

好似小小痛苦隻手臂仔

3game medical timeout2次
好彩對手唔強又3盤ko

Berdych 都係三盤波

頭4個都unseeded 未失一盤
berdych都係私家雞
準備打老廢啦

djo 25-2 berdych

睇老廢同raonic 打幾set la
但而家djo接發差到

上年8強

上年8強翻版戲碼

大猩movement慢過p娃

阿婆係咁上下

Ljubicic做過Raonic教練，而家先諗起

拉脫妹打成點

有無手機link?

打球王都係睇下佢個日開波點姐

又黎出閘未訓醒
set1應該無了

有無acesteam link?

原來hingis石jamie murray打mixed dbl

2-5
好多都搏出界
大威仲得閒化咗個靚妝先黎打
條眼線粗到

Mugu入四強

唔通mugu會繼前年後再入四強

畫左眉

決賽?

打錯 決賽

個地好爛

我見佢從來都冇抹對眼
就算面都係輕輕hi下
但係手就成日抹
應該係驚整花個妝

一出汗咪

賓糕開始上力

今年又慢又爛
慢仲諗住益納豆

大威2發有練過 勁左好多

max whitlock

mugu Venus konta coco既話
4個都算重炮

岩岩2nd game ostapenko把握唔到轉個頭就輸

He talks about it in his autobiography. He says he only does that on the court. It's a mental way for him to get rid of his anxiety by controlling what is controllable. It's also simply a habit at a certain point–all players have their quirks. Not unlike golf, tennis is a game of precision, and it's also a game of mental toughness. If you know something works for you, and you can repeat that exactly, through each movement, the same way all the time, it reduces the margin of error. That's critical.

阿婆進級在望

Coco無左等一局
Rybarikova 今年草地已經19-1 record

大威

人類又輸

我鍾意睇女子比賽

X2

掃走左p娃

大猩都唔算猿人啦咁多年無贏過gs

冇嘜留意rybarikova 原來今季咁勁

我都係見佢對pliskova先search下
好多commentators 連佢名都唔識讀

如果老費可以KEEP到有琴晚對dimitrov既水準
今年贏WO應該無乜問題
至怕係佢無啦啦發波瘟
反手食屎球球落網 一發又唔掂

琴日dimi 自爆多

佢都幾大波
但搵唔到波波相

19 1 係計埋challenger record ?[sosad

itf

夠大未

正評

Ya
Wta唯一輸個場係對konta

即係打得一個wta tournament
itf勝績邊有得比

但一個月排名7xx升到7x
賽前都好多人j佢係黑馬

Konta咁快被break

破番
有現場觀眾加持

大隻肉地

搵唔到佢低胸

Djokovic: 'It was the wrong decision not to play last night because we could have played. I didn't see any logic for us not playing on Centre'

Novak: Security is the only excuse they had, but they could have played us on CC with CC ticket holders. #wimbledon

Novak: It was a long day yesterday. Warm-up, cool down, stand-by. It was a wrong decision not to play us. #wimbledon

其實都係, 因為買咗噚日court 1 PM session嗰d反正都係睇唔到novak, 只係噚日定今日center court ticket holders睇嘅分別

其實halep都幾靚女

konta gg

波大遮三醜

點解一號場落雨
中央場冇雨

淨睇樣

完全無依場精華，就係想睇cilic點屈機
場地個規模

打沙地

唔記得有蓋

聽日老嘢唔好再打最後啦

咁多機會break都手緊

場波 3-6 4-6 6-3 6-4 13-15, 淨係打SET 5都用左135分鐘
如果NADAL 個場冇打到長盤先決勝負, 就會打埋novak 啦其實
但當去到長盤個時, CC D人已經走晒, 冇理由即刻開返放人入去睇novak打, 都係會晒時間打唔切

溫、法網真係問題多多

你又啱喎

裝燈最實制

好撚準 兩局都要打tie break

1:1

主場氣場好勁

好好睇

頭先食晏睇咗陣

對上一次英女入semifinal都唔知幾耐

Google: 1978

痴那線愈打愈有

serving for the match
睇下頂唔頂得住壓力

matchpoint

邊個鳩叫

會唔會大英帝國包辦男女單

早d瞓咪咁多ff

返緊工, 同埋利申: fed head

梅利保送入決賽

p娃榮升世界第一, 最需要多謝alexis ohanian, 即係細威老公

p娃係法國慶祝做一姐

why?

搞大細威個肚等佢休戰

溫網好似已經獎金低過澳美網好多
又一年衰過一年
英法國人
根本只係剩番傳統prestige呢個賣點

就係

今年真係衰
地又慢又爛
全世界人打哂係得djo個場未打 （好彩唔駛4 5盤
仲要同一日打8場男女單搞到d頂級女去哂細場

其實係咪唔休first sunday就解決所有問題

乜往年唔係都係會休架咩
又好似無一日同時8場16強男女單同時打

rybaikova會唔會贏埋冠軍

我有follow
不過勁多人係fb話佢

有機會
如果心態良好
但咁耐以來第一個semi

屌 邊撚個做no.1都比人話水貨架啦
但個問題係禾琪做左幾年都攞唔到gs就話姐
佢岩岩先上 比d時間佢啦大佬 佢都入左一次final 仲差d贏
如果halep上 又係比人話0gs
kerber攞兩個gs都比人話水貨
大佬你no1係睇一年唔係睇廿年
成日話細猩有22冠 其他得0 1 2冠 有咩logic
22冠一年攞哂?
d細猩fans真係

啪啪啪

無壓力 一黑到底
另外幾個都唔穩定

佢同konta 55波
打法又差唔多

早幾年仲諗住Kvitova會做一姐

咁佢晨早出局，
hea 住上第一仲係咁post 圖慶祝真係唔抵幫ge.....

都叫world no.1 啦

你諗下佢一年前排第幾
就知好值得慶祝

老野上年對cilic贏左場應該輸既波，對加拿大球王輸左場應該贏既波，今日爭氣唔該

唔通post圖話自己唔值得no.1
分係咁都無計
佢都知要繼續努力

佢都話 雖然自己唔係場上celebrating victory.....etc

準備湊仔

今日返工生產力將會係零

今日開始百屌老嘢

請問老費香港時間幾點開始打？

最快十點後

raonic 送老野返去湊仔

有冇梅拿個場嘅link??

睇#1

梅拿lead一局

10點睇黎有機會到老野

cilicm/ muller 對 murray 都係送頭

Muller打得幾好
Career high

Querrey 贏返盤

屌murray
講完即輸番set

8強入面有5個重炮手

muller 都幾冷靜 poker face

mueller 6比6先黎df
之後cilic神return
咁就送一set 比cilic

1-1
1-1

冷靜到6-6 df

mur 臨尾香

梅爵

nox tv 做乜9呀

似返00年代前既溫網

tbb播年代

老野打2300?

querrey cha燒打落網
呢球關鍵啦

支持

基利打好少少啦

大炮對梅利就含撚

6-1》6-4 嚇左嚇
sir真係要多得querrey自己食叉燒哽親

唔算含啦今場
1:1,set3 tb

少睇網球...
想問下 點解上場拿度最後果盤要打到15-13

大炮個場睇完set 2熄左
轉個頭就4:4
快到

妹拿開波太勁破唔到
但佢接發又唔勁 破唔到納豆

睇嚟要瞓陣先

五盤都唔出奇

佢可能問長盤制？

唔該晒巴打...
原來wiki 有寫
係咪淨係溫布頓第五盤先會打長局制?

溫網、法網、澳網都係
美網第5set打TB

murray疊埋心水打set5啦

sir做乜勁

其實好on9
男已經5set仲要長盤
但男女同酬

Murray

想問問Murray有咩出色地方??

點解搵唔到acestream睇既

又break point

gg
開始同心入面個梅爵講野
全場靜哂

樣樣都唔算最出色

英國觀眾無晒表情

睇梅生gg

梅雀打wim之前其實已經有傷
唔通Cilic會黎多次

弱化版扮野袓？

不停猜波

呢幾板唔錯

上啊梅利,細細地買左你6倍

基利好撚fit廿鳩幾個ace

發球勁到

梅利放棄左

頭先Querrey 連贏9局
痴線

老野上一哥

querrey

入四強先

quote 定先

繼華dee之後

爵爺睇黎都無第4個gs架啦

好勁

機會來啦，老野！

咩事無睇

係咪又多個人幫老野開路

Querrey好享受比賽

querrey條女好正

睇黎又要準備睇老野比祖高域屈機

搞掂

老野今年大唔大機會過到Djo?? 過到就發啦

Agger

睇比數好似霉痢有傷

串精黎場神經波就好

屌定老嘢了

連梅爵都bye bye，我睇唔到老野有輸嘅原因囉

有冇sopcast ace stream link?

respect murray

咪燈先
老嘢兩連敗了

djokovic

ok嘅今日, 星期五唔知

贏呀 唔理呀

VPN 去BBC官網有直播

+1

djo 今日轉左手都會輸ge

最好cilic都輸埋

djo輸撚硬啦又冇態 老野今年破紀錄又攞溫網好野

好撚心涼

Djo傷

想有新 GS winner

唔好燈啦

djo傷啦又冇態 睇黎老野攞硬溫網喇

打完set3仲好地地

串精穩定男

準備好睇波

老野好型

急不及待想睇睇虐老比賽了
有無社工跟進

any flash link?

#1

返緊工冇得睇，老野good luck

梅拿又5set

我都返緊工照睇

巴打返夜定喺外國

借一借燒山神力先
老野輸到仆街

外國撚

me too, 邊處

紐約

希望muller可以走得更遠

me too

gg了

…………………屌呀

出嚟打吓波啦或者去US Open

趕緊返屋企睇老野
希望第2盤前睇到

消耗太大

點打呀

老野俾人屌打

老野食蛋

有冇手機link

唔識打波
要儲錢年尾返香港，唔知有冇錢去睇 open practice得閒嘅應該去掛，去集郵

玩完

點解老野打波成日打飛機 其他人都冇咁多

咁少觀眾嘅

留個tg, 我今年都去集郵, 到時搵你

因為佢attacking style, 容易error

老嘢啲接發

bp

d反手winner !!

巴士司機唔該揸快d

大炮都係

D英撚睇完梅利走晒
連老野都唔睇

梅拿

brexit

輸左無心睇了

break

Break

搞掂broke

費老

施歷治入四強

輕鬆

分分鐘贏埋啊

老野真係好恐怖
hea 下hea 下又break

raonic d movement

Roger fit到

安德尊敬老

估佢贏埋

djo回勇都唔洗玩了

好正
養生波
break 左你一野就hea 到自已發球

老野係咪打得好好？
放Lunch可能睇到少少

係

加拿大球王未訓醒

推到老野champ

越順越驚

老野fit到
Be19eve

瀟灑到

老野跟本成個package 就係網球既教學
由年輕打法到養生波係教科書咁
太完美了

加國球王唔識overhead smash

sorry 生得太高

老野再攞champ 我會喊死

果球難度高

加國球王好多serve and volley, 想速戰速決
其實佢應該越磨得耐對自己越有利

大家唔好太興奮住 希望越大

set point

上左熱門

set

都係

老嘢唔駛食蛋

94% 第一發
係咪癲架

Ace fed 5-2 rao

冇錯

當年2-0 (Tsonga?)都輸

真係全世界都追住老費條撚含

佢猜咪仲易猜失

無啦
老野冠軍

tsonga 跑狗型老野係唔叻
但加國球王似移動唔夠快

大家唔記得左規矩喇咩 咁快吹奏老野

又break

raonic敬老讓你兩盤

老野對小腿好似粗過之前小小
可能加強左練footwork 補返年齡差距

老費

Fit撚到傻左

老野

老野sm後生

暫時屌打

fit到

跌watt都幾犀利

撚狗咁撚

表演賽黎？

無人係佢手上攞到一局

媽好驚呀

希望永續屌打

我仲震緊

迴光返照
下季退役

老嘢

上呀老嘢！

老嘢現時為止係咪全部直落？

老野輕鬆打

YES

Yes
不過下場對nole就898了

老祖夠全部直落啦，so what？

Sir 都好似係，今日就俾人一下打死

靚到

2個都贏左先講喇

仲記得上年老嘢輸到仆咗喺度

murray 失過盤

唔係。Fognini 攞咗一局

同意
1round 1round黎

不過拿度就真係直落到16強

又破了

要求驗尿

老嘢又破發

關唔關Ljubicic係Ronic嘅Former coach事？

老嘢醒神啊

好撚fit

繼續百屌

串精加油
雖然冇乜機

一點前完仲有7個鐘訓

same

係嘅咁老嘢快d請becker

有冇咁瀟灑

好撚型

破左產

啱呀條友等錢洗

每場一教練

贏DJO唔洗專登請教練
&
破撚左產過主啦

輕鬆過上場咁

D正手咩事

場場都輕鬆

老野狀態一好接ace真係唔撚係問題
畀人屌都唔理喇，開黎睇下先

反手passing shot
好靚

屌你老嘢呀！醒醒定定呀！

點解會俾入屌

睇嚟費老對上年真係好耿耿於懷

梗係啦
主場為救波追唔到重要仆街

返緊工

當安德尊狗咁撚

可能睇親都輸
怕 燈 親老嘢

老祖場波完全冇人講

我現場睇老嘢頭四次都係輸

我怕佢今場咁好態 下場無貨賣

ACE

費粉

輕鬆2:0

睇老費打波多，睇其他人打，覺得好慢
所以有老費打的話，同時間其他比賽真係冇咩心機睇

貝迪冶有態

我有睇分
但捱左好多晚夜好累了

睇完centre court場波先轉過去court 1
可能都未打完SET 1

一個鐘

＋1
前晚睇完老嘢睇小明
頂唔順2點幾就瞓咗了

全世界得我一個唔係老費fan
連我老公都是老費big fan

老人家怕涷親

冇錯
個邊拉鋸

讓完賽開始虐老

尋晚konta都成兩點
好睇個d都尾場

講波佬都講老野老婆黑面lol
快d 打完啦好晒呀仆街

咁要屌柒老嘢了

不過唔講以為佢地熱完身無耐

都唔知邊個虐邊個

開波似返d 樣
開動絕地mode?

第五次贏咗(2015 US Open Semi vs Stan), 咒已破

黎料了

反cup ?

保番住

老祖 5-5

ball location before federer's winner
more than 90% on his left hand

係 其他波真係好慢

老野好勁

撻q

球王啲開波似返樣

老野開波個routine好快

djo 6-6

老嘢搞成點，返緊去睇佢

佢仲要接發局都打得好快，好多時都唔慢慢打，一打就打啲空位，中就對手回唔番，唔中就下球

Mini break

老祖set 1 就 tiebreak

廢老又失誤

剛剛轉過去隔離台睇court1一分鐘唔夠轉番黎，又已經打左3分

屌你咩老嘢

Joker set 1 failed

串精

murray hip injury

痴線

頂住

老嘢醒啲啦

Djo同murray都唔想俾fed sm

Raonic上親網都失

屌你老嘢嗱嗱聲搞掂收工啦

啱啦，而家break 9 佢，陣間唔使打到7

呢個return

老祖被破

睇開老費打波會覺得兜哥同扮野祖開波前搞一大埋動作好燥

屌好驚佢翻船

djo退出

big4得老野鐘意打好快節奏

祖 retire

冇啦啦走場？！

唔舒服？

djo咩事

如果個天造就呢個機會畀老費
老費都拎唔到就真係⋯

novak 傷出

係機會喇老費

老野加油呀

又想拿奧力攞返一盤，覺得佢好努力又好慘
利申：diehard費粉

感覺novak未必打得番

得返老廢維護四大老鬼嘅尊嚴

請好好把握機會呀老野

咪係

ROGER FEDERER 18 VS 6 TOMAS BERDYCH

手臂有事

djo退埋
今年仲唔係老野

咁都diehard？
拿奥力一攞就唔係一盤架啦

老祖

老野今年

咪係
一定要3比0

過左依關先

DIU你3-0到拎WO CHAMP呀！

咁佢真係好努力嘛 比d鼓勵後生啦
最後拎返咪得囉

頂住呀老嘢

老嘢睇嚟又想湊仔

你知老費今年幾歲架嘛？

係咪曬得滯

Agree
灰撚到

2014 US Open

GS19

拎埋個美網，20個退休
（唔撚係仲要死chur埋奧運下話？！）

Diu

仆街啦

把握機會！

嘩屌，後生仔上哂力，當我冇講過

食得屎

djo 又 retire 雖然係老野fans，但開心唔落

唉⋯ 呢鑊仆街啦

老野想念兒女了

raonic d volley真係好屎

太高唔靈活，反應好慢

追撚返

頂住啊老野

屌你搞掂埋佢得唔得死老嘢！

頂撚住

反先

Come on!

同我頂撚住呀廢老

上呀

拿拿聲拎多2分！

痴線呢球

HOLD呀！屌你！

ace

攪掂

ONE MORE ONE MORE

come on

Djo Murray 到左30傷患時間

yeah

球passing靚到
j左

臨尾goderer上身

上一次冇四大老嘢既大滿貫四強，依然係2004

好感動啊老野

屌你老嘢好波呀！

TB讓三分都贏

成個波印晒落條白界到

今年真係老野年

個球打入條界到直頭係神級

今年好多球係咁

痴線嫁呢球
咁都拉返入黎

簽好多名

可唔可以見返全盛既屈機djo

2002 下化?

好大機會啦今年真係
成個狀態同埋d對手

哇你話下場對貝迪治都真係唔知點
WO又係輸過畀佢

唔知幾多年後先有federer 呢d 天才再出現

2013US Open 都輸過, 喺現場

Raonic個樣灰晒

繼續百屌老野

最大對手施歷啦

如果咁都贏唔到呢個冠軍老野以後真係咪撚打波 其他三個全部都係大炮 除咗佢自己發瘟真係冇輸嘅空間

全力屌柒老嘢

好多新會然吹奏緊了
繼續屌

球return ace都

認同

come on!

今次真係唔到我地唔 be19eve

一到tiebreak
federer 在線上

死老野收皮

咁撚老重學人爭WO屌你啦

費達拿我屌你老母啊

要開始發功屌死費老

佢同djo d波 似練波多

屌老祖搞乜

廢老

上年打施力差d輸

30歲後最少有一次回春機會ge

老野係咪仲係以前果個大炮殺手？

Cilic其實好撚勁，d放位準過撚，唔係當年受傷
Btw其實老野同拿度都好易輸比大炮

其實當理解老嘢細拍轉大拍
再加上傷患
打到36都重進步緊
真係一個網壇奇蹟

又諗起伊雲尼斯域靠發球上網
打撚瓜左拉夫達

今年堅勁
梅拿已經超哂水準都輸

其實細拍有咩好？

原來djo 頭先退出左

冇咁易出界 但冇咁多power同spin 好似係

Control比較好，但力量同容錯度差九皮，現今網球越打越快，拍頭越來越大

今年啲passing shot打到拿度咁，好誇張
同上幾年比，好似仲後生番咁添
追波仲有力左

應該係右手手肘，琴晚賽波好似已經有事

仲要得一日recover

網前控制好D
slide控制好D
甜區細，配合埋上帝正手，侵略性高

一日後唔係recover，係會變得更痛

Djo做咩
宣怖定費蛇冠軍都得了

咁夜都著燈

非燈 撐費蛇

下場老嘢應該會收力打，fans們準備心臟藥

murray + djo 成年都無slam了

其實驚驚地下場

唔驚, c+

不過berdych又何嘗唔係djok 首席c+

你改定名叫Federer20

所以咪死得
兩日都有價講

djo 今日d 波wta 水準

尋日都係
不過對手廢

冇得keep

ball boy

幅相

J撚到出血

迪普祖都係

禁藥組織應該驗下佢尿

cilic d 開波唔係得蠻力, 係放位, 同老嘢有得fight

打左咁多場，肯定驗左啦
開波前德國又打左兩個比賽

LONDON (AP) — Novak Djokovic is considering a break from tennis, with surgery on his injured right elbow now a possibility.

The 12-time Grand Slam champion, who has won three Wimbledon titles, retired from his quarterfinal match against Tomas Berdych at the All England Club on Wednesday. He said his elbow has been giving him problems for a year and a half.

"It's not a time and place for me to talk about the details," Djokovic said after pulling out while trailing 7-6 (2), 2-0. "I'm just going to talk with specialists, as I have done in the last year or so, try to figure out what's the best way to treat it and to solve it, to find a long-term solution."

At the end of his news conference, speaking in Serbian and translated through an interpreter, Djokovic alluded to the fact he could end up taking a long break.

唉

忙撚到仆街冇時間睇
Djo做乜
同埋係咪要準備百屌老費

本身已經打唔返起

或者好似老嘢㩒抖半年又出返嚟威

老嘢, rafa做得到, novak都得, 係要時間

傷嘛

本身好似都休咗一大輪

可能USO都唔打, 其實仲有6個禮拜就係

2017了
邊個仲會估到
網壇繼續由費達拿同拿度統治

打唔到啦 今次佢都要下決心
今屆年終賽djo打唔到，費老都幾有機

無
休左d1000姐

而所謂本身已經打唔番起，咁快睇死佢做乜，咪睇下養完傷會點
夠無人估到老廢會起律

如果真係長期elbow 有事就應該養傷
傷住打都無意思
不過真係開個波都無力咁

好呀 咪睇下囉

納豆年年都比人話膝頭玩完
最後咪又係出番黎屈機
祖梅點解唔得

無話唔得 你又咁肯定佢得做咩 未來既野咁肯定
我話佢打唔起係講佢今次傷之前一段時間都係無咩起色

梅利算數啦講真 四大天王唯一討厭佢 從來都無表現過統治力 靠另外三個跌咗佢先上到第一

我又無話肯定會得
但skip gs養完傷後得唔得要睇過先知
老野就係skip gs先比到身體recover

鍾意stan多過佢

老野35仲fit得番，djoker大把世界啦

又好似舊登咁憎呢個憎個個

依家網球員longevity 長左好多
但係賽程太密無可避免會有傷病低潮要休息調整

唔係咁大愛個個都要中意呀

唔係話要個個中意
但諗番係舊登有人祖梅輸波就話抵撚死姐

Novak Djokovic 'pays the price of 18 months of dominance' and retires with chronic injury allowing Tomas Berdych into semi-final

Ben Rumsby Alistair Tweedale
12 JULY 2017 • 8:17 PM
Novak Djokovic admitted he and Andy Murray may be paying the price for their 18 months of dominance of men’s tennis after both crashed out of Wimbledon with chronic injuries.

Murray and Djokovic suffered painful quarter-final exits, with the latter able to complete barely a set against Tomas Berdych before retiring with what he revealed afterwards was an elbow injury.

The three-time champion also disclosed he had been suffering with it for more than a year and a half, allowing clear parallels to be drawn with the long-term hip problem that finally caught up with Murray earlier in the day.

Djokovic’s injury therefore dates back to just before he became the first man since Rod Laver to hold all four grand slam titles, a feat of unprecedented dominance in the modern game.

Murray’s succeeding of Djokovic as Wimbledon champion last year was also the start of a punishing six-month streak for the Scot that incredibly saw him overhaul his rival as world number one.

Djokovic said: “We both had a very long, very tough year, a lot of matches, a lot of emotions, a lot of things in play. Our bodies have taken a lot physically.

“At a certain stage of your career, you’re going to experience these kind of things.

“Professional tennis is getting very physical in the last couple of years. It’s not easy to play on the highest level throughout the entire season then be able to do that over and over

睇住佢由長期二流球手打到上grand slam simi final對djo，之後仲拎埋真係好勵志 佢神勇起上來打果種球真係好撚熱血

拿，我講緊stan啊，唔撚係梅啊

無錯! 所以勁唔中意果啲頭dup dup完全無氣魄既球員

有態起上嚟板backhand真係世界第一
雖然冇態就

cilic?

依家科技進步令到球員既黃金期早左,但同時令來回球多左,球員更加早收檔,某程度係令到成個週期提早左,但計番數根本無長過

費達拿果次對拿度啲反手勁到好似Stan 上身

講緊stan
Cilic都勁但唔係熱血果種

老費>華佬>兜>梅>祖

梅爵同老祖打波好悶

神勇起來都好熱血，尋日set 2 個板比人拉到出界都一下大斜線, set

大把人神勇起上黎熱血架啦

梅利一定最悶

梅利咁耐以黎都剩係識chok高個波,佢係極少主動進攻去winner,基本上人地可以同佢鬥磨都已經令佢好頭痕
祖高域就算防守都好,佢既雙防可以變直線係好勁
所以梅利由佢到而家真係無乜進步過

相比起費達拿響生涯末段仍然肯用一年時間改用大球拍，去加強擊球力同效率。
梅利真係.....

我覺得Djo要睇對手，睇過佢同Simon打就知我講咩……你老味兩條友鬥推波悶撚到訓著 但佢打Stan呢d咪好睇

梅爵冇乜特色，睇佢嘅意欲唔算太大，同埋佢一冇咗Lendl就打回原形

咁Simon無得比DJO借力打力打既
所以梅同祖打其實都好悶

梅拿都好熱血

無英媒吹奏邊有4天王呢個名
實力根本唔係果皮

同意, 冇話一定打唔起既
早幾年佢橫掃球壇果段時間真係勁

打法方面冇得講既, nadal都大部分時間係底線啦, 咁唔通nadal又有問題?
任何打法都應該要接受
倒反轉諗, 磨得嬴首要耐力夠, 穩定性高, 咁先可以unforced error低, 都唔係人人做到啦
係講到睇波, 我個人就唔鐘意睇姐
始終睇得以前既波多, 好多時用serve and volley打法, 已經睇慣, 對其他打法唔係好有興趣

nadal啲passing shot好q勁喎，同埋巔峰期快過火車果種防守係另類好睇

佢跑得快轉身仲快
零八零九個時冇波追唔到

如果溫網又拎埋
就真係

nadal 啲passing shot係好勁, 但就係因為長時間守住底線, 先有咁多passing shot
而依家梅利都好追得, 都係死救爛救打極唔輸
其實應該係話nadal, djo, 梅利3個都好追得
就係因為每個球員打法都唔同, 所以網球先至咁好睇
實力可以有高低之分, 但踩人打法依個point真係有問題
球員就係用自己最強項黎打波, 而鐘意睇邊種係球迷既事

我都想咁諗
但都係一步一步黎, 搞掂左semi final
先再諗final

無啦啦變咗技戰術討論區

梅利都係借力打力
今屆AO, zverev係咁比d無力波, murray已經無晒符

唔好燈住先

永遠underdog贏大粒野都好撚熱血，睇過最熱血既比賽係rosol喺wo打贏nadal果場
自此每年等睇nadal一二圈出局
利申：其實對拿度幾有好感

Btw muller好似係itf世界第一，但轉職業之後一直浮浮沈沈

好笑既係今年老野咁fit都冇機會打祖同梅試下實力, 兩條友成日早出局

梅利借力打力其實都係搓波為主,我好少見到佢主動借個波來勢去打WINNER
佢唔似祖高域可以突然間咁樣打個WINNER,拿度就算係防守型都好,佢既top spin可以令人回得差跟住打winner
就算防守型都好,當人地打返黎個波係中場中間既波,都應該係需要做番主動去打返對面,不過梅利好多時呢d情況都係打出黎個波既唔夠aggressive

老嘢唔fit 就成日送頭比nadal djo

Djo出名步法好 佢一字馬救波已經夠精彩
然後佢係打到你慣咗防守mode再一下防不勝防嘅winner

梅爵就真係無限防守mode囉 同老野呢d鍾意進攻嘅打咪唔悶 同埋睇佢發脾氣係幾有娛樂性嘅

北京時間7月13日消息，七屆賽會冠軍費德勒三盤擊敗拉奧尼奇，生涯第12次闖入溫網四強。賽后的新聞發布會上，費德勒談到瞭如何保持競爭力的問題，還就徳穆二人的傷病發表了看法。

“比起去年，我今年的溫網備戰要充分得多。去年草地賽季由於背傷以及膝傷的影響，對我來說非常艱苦，缺乏足夠的訓練。比賽中，我也無法游刃有餘地發揮。今年，我又成為一個正常的網球運動員，能專注執行戰術，我想這是不同。我打得很好，得到了充分的休息，更自信了。”費德勒總結道。

穆雷因為 臀傷影響發揮，五盤不敵奎雷伊。而德約科維奇在盤分落後的情況下因為手肘傷退賽。費德勒表示：“作為對手，作為朋友，我希望他們能好起來，重新恢復健康。 這種情況確實會發生的。諾瓦克基本上沒有缺席過大滿貫賽，我不想說這種事遲早會發生，但近幾年他打了太多比賽。我們希望他能盡快康復。”

“至於安迪，我希望這次帶傷出戰不會讓他的傷惡化。他堅持出戰真的很棒，儘管他可能清楚，就像我去年那樣，衛冕的機會很渺茫。我非常尊重他，希望他能盡快康復，為北美賽季做好準備。當然了，我很驚訝他們，還有拉法都出局了，不過其他球員確實表現很好，草地賽季，差別很小。總之我希望他們能強勢歸來。”

現在回過頭去看，費德勒去年溫網之後休息的選擇對他而言實在是很明智。瑞士人坦言：“一旦過了30歲，回想之前打了多少比賽，多少訓練，身體是否得到足夠休息，會不會有些過頭，得好好衡量。對我來說，這麼做有效果，但並不意味著適合每一個人。但有時候，身心都需要休息。我只是想儘早做決定。我很高興我在34、35歲才接受第一次手術。”

四強中，費德勒無疑是最被看好的。不過他並不願意多談：“是不是熱門，我不在意。另外三位都擁有強勢的發球和正手，他們都比我高大，比我強壯。我得利用切削和旋轉，保持穩定的發揮才行。我很期待。”

開始推廣養生網球

唔準吹奏廢老住

完埋uso先

當年老野打Roddick個個都吹奏, 跟住嬴得好險

上呀老野

US OPEN 2014

虛火黎的姐。
老牌到最後咪又係拎唔到冠軍
劉明睇之後虐老

啱喇！屌多幾屌添
老嘢呢D唔屌唔得架

搵左社工跟進未

廢老剩識打養生風流波。不思進取
對班後生咁好跑又咁好力
唔使講一定係虐老

大家可以報定社署備定案

Yes

想ff先但又唔敢

roddick如果set2 6比2個時贏到一分就已經贏左9成

其實岩
especially祖梅呢d打左咁多場數又無long break過
去到30歲根本頂唔順

希望個陣多D關愛SET,關愛BREAK...

好想聽晚再見到呢個樣

好少見串精咁嘅表情

支持梅古

串精應該唔係問題，cilic先恐怖 唔想俾佢第二次阻擊

上次matchup 串精自己浪費mp

konta rybaikova

呢度想點樣樣？

先知？

其實所謂悶先夠穩定

支持大威

upcoming

打法問題姐
risky打法咪多ue
但上限高d

網球其中有一點同其他運動唔同
係個可以等對手出錯都有得贏既比賽
所以穩陣 其實都係其中一個戰術黎既
不過相對防守 進攻就梗係好睇好多啦

rybarikova

冇錯, 網球好睇在不同打法都有得打, 冇話必嬴必輸

其實梅利間中有啲神級防守 打極都救到 有時又放下短波 但真係唔多

祖高域打波一d都唔悶喎，睇佢15-16年全盛時期屈機既表現，真係好精彩，毫無破綻，你明知佢會點打，但都冇佢符，根本係網球界嘅alphago
就算費老係GOAT, 剩係計全盛，祖高域都好難輸
利申 費老fans

如果djo同老野同期講真應該唔止12冠
唔係話老野頭幾冠水貨
但
頭幾年的確無乜對手
rafa都係去到接近00年代尾先係其他gs有突破

就算老野老既時間擺係07年前都會屌打所有人

上帝正手你估流料

2017年絕對係水份最高ge一年xx
nadal / federer 雖然技戰術有進步，但係網球係用腳打的
打唔贏兩老既原因，其實只係無一個有<一拍致命> ge 能力
先比到佢地發揮到技術

加上後生果班又唔爭氣，體力仲可以廢過佢地

先比佢兩個拎到澳網、法網

進攻永遠係最好嘅防守
fed 04-07年嘅平擊正手+ footwork 同 15-16年無得比
但15-16既djo 不得不承認係贏波機器

有時唔同時期又真係好難比較既
見到既賽果/戰況始終都只係"相對"
球迷心中有某個GOAT就好了

利申：老嘢死忠

打法決定職業生涯
djo 打法建基於
1. 跑動覆蓋全場
2. 身體嘅柔軟，史上頭幾嘅returner
3. 精神集中力，可以一口氣集中到尾，超少波動

1，2，3 都同年齡有好大關係
好多人都睇少咗精神集中力，呢樣嘢打大滿貫係非常重要的，而且係只有退步
過30歲後精神力下降，會令到某個game突然發波瘟

djo 無發球、無網前、戰術無咁豐富
注定佢30歲後走下坡

djo 連贏4 slams , 超勁
代價係用盡精氣神

想講多D精神方面，用 / fed / djo 講講

nadal 係史上最大心臟，精神力非常之好，可惜已經體力大跌, 最近5次slam都係輸5盤, 絕非偶然

djo 自從 12年溫網後，大滿貫未輸過比老嘢
用15年美網決賽，做例子
djo save咗19/23 個break point, 靠既就係佢巔峰身體+精神
場面上federer 完全唔落下風，但關鍵分djo即刻升lv，夾生磨死federer
federer 得4/23 破發成功，用盡腦汁破唔到發，下一個發球已經腦短路 ，關鍵時候根本集中唔到，體力又弱過對手

djo16年澳網已經走下坡, vs simon 有100個ue+輸比fed 1 set波，都證明佢開始走下坡
16年法網打得超差，但最後捱埋一口氣都拎到法網

fed: 過30歲後，成日有一兩個game發波瘟
而家既佢只可以係1-2個game集中破發，以免精力用盡令到自己發球局被破

2016好彩無哂對手
得番mur

兩老回春，但同癲峰仲差得遠，真係多得梅祖回塘同埋青黃不接
不過公道d講，djo 15-16橫掃果期，兩老都傷/冇態，最大對手係海鮮波嘅Stan同埋私家雞梅利

法網

老野而家d養生波都幾好睇 靠一兩game 爆seed

梅利穩定嗎？

祖高域的確唔悶

梅同祖既return都係經既其實

對

成個網壇都青黃不接
中生代
cilic呢d海鮮波
raonic kei 呢d攻防缺陷太多
後生nick sascha 呢d未成大器

novak post-match press conference

“我比賽的越多，傷勢的強度就越大”
傷病是一年多了，但沒如此疼痛過。過去三週幾乎天天在比賽，打的越多傷越嚴重。我知道大滿貫的QF有多特別，所以我還是盡力上場去試試，。 。 。 。

“過去48小時內情況惡化”
“昨天我和馬納里諾打比賽時已經開始感到不安。過去的一年多里我接受了各種療法和藥物的治療，但都是短期解決辦法。傷情在過去48小時內嚴重惡化。還要兩天連續比賽是很不利的，但只能接受這種情況。將會找專家好好解決這個問題。

“也許現在需要更長的休息時間”
“我想我可能是唯一的球員，現役頂尖球員中，從來沒有長休過的人，就是那種兩個月以上的休息，每個人都有因傷病休息過。今年賽季開始時我也曾想稍微多休息一段。但是一進入賽季我就無法抵抗自己，無法反抗自己的原則，這已經成為一種習慣，我一直都在為這個運動努力拼。從18歲進入職業後就從來沒有缺席過大滿貫，或許是時候考慮一下，考慮一個稍長一點的休息時間，因為肘部，因為現在總的情況。也許現在是必要的了。“
“要在手術刀下被切割還是用藥物毒自己...沒有一個解決方案是好的”

“他們曾想過給我做手術的可能性，但我對抗炎藥的反應一直很好，就不必了。他們現在有可能再提出手術，但我不認為這是好的。要在手術刀下被切割或用藥物毒害自己...沒有一個解決方案是好的。也許更多的休息是比較好的解決方案也是必要的，不僅是因為受傷，而且是我的精神。在我整個職業生涯中，我按照學校的時間表，從來沒有缺過課，也許我該跳過下一學期了。“

“沒有人非常清楚到底需要做什麼”。
“我已經問過的專家們，他們並沒有太清楚，有提到手術，也有提到不同的選擇。沒有人明白到底需要做些什麼。只要傷時來時好，關係還不大。但顯然是在加重，也許開始的七八個十個月還行，但是接下來的七個月就沒有那麼好了。顯然它越來越嚴重了。我比賽的越多就越糟糕。我猜休息是我現在必須考慮的了。“

“對於一個運動員來說，退賽是很難承受（嚥下）的，特別是當你打得好的時候”
“我們（穆雷和他）都有一個非常漫長，非常艱苦的一年，很多比賽，很多情緒，比賽中很多事情發生。我們的身體消耗很大。所以，我的意思是，作為一個運動員，在職業生涯的某個階段，你會遇到這樣的事情。不幸的是，受傷是這項運動的一部分。職業網球在過去幾年中變得非常耗體能。整個賽季都在高水平的發揮，並且每個賽季都一遍又一遍地進行，然後還要保持健康，是很不易的事情。
對於一個運動員來說，當你退賽時，很難承受，特別是當你打得好的時候。我打得真的很好，可能是過去10個月以來最好的網球。這太不幸了。這需要一些時間來了解為什麼會發生這種情況並從中得到學習。

得罪講句,我都可以講費sir放係祖高域同一個歲數,而家已經屈緊機,費sir除左08年大病一場,基本上係全勤入到4強決賽咁,到近年決賽先俾祖高域贏體能
唔好講到以前水份,而家咪又係水份,費sir前幾年都狂入決賽啦,咁係咪代表呢幾年既新人仲係唔掂呀?
講真,呢d如果論根本得啖笑,咪只會引hater,你如果仲得既就自己出黎證明,而家俾人質疑好正常,成日扮中立幫祖高域,算吧啦

後Big 3時代 真係唔知會點

只可以話科技帶來防守方面既好處,以前塊板回一球波難過而家好多,仲要d地愈黎愈慢

稍安勿躁

同埋⋯ 其實講緊邊個？

啲地越來越慢
呢個又真
都係為咗收視 無辦法

算啦
水唔水份，佢地big 4 自己最清楚
djo+federer+nadal 都係史上頭5名，同期打緊波
球迷其實要好好珍惜

1。如果論係所有運動都存在
正如73勝勇士比人攞黎同9596公牛比較，如果兩隊打會咩結果
2.big4 era的確係史上最強，網球獎金不停提升佢地好大功勞，仲益左細猩等人
3.我從來都無扮中立，所以先幫祖梅講番句公道說話，我從來唔係老野死忠，只係尊重佢

3.我從來都無扮中立，所以先幫祖梅講番句公道說話，我從來唔係老野死忠，只係尊重佢
如果扮中立，完全可以討好哂野度祖梅
但都係有個句講個句，唔通我話祖前日對mannxxxx打波好似食左好多飯咁？

我自己都認為好似上面咁講 個場嘅速度太重要
如果好似2000年頭個種fast courts 保守打法效率低
任你幾守得都總有個限度 所以進攻始終比較有利 所以當時老嘢淨計佢嘅movement同上帝正手已經屈晒
講真如果老嘢同另外3個同期可能佢嘅打法又會唔同 無得講
不過個人真係對djo嘅心理質素好佩服 少跌watt 重點係recover得極快 早兩年睇佢贏老嘢都心服口服

所以咪發球上網消失哂
但係今年明明個場慢左反而d大炮咁掂

呢樣嘢真係可能係煉出嚟
DJO話哂喺東歐啲打住仗嘅國家成長
(有錯麻煩更正)
相比sir andy呢類英國紳士風格
(唔好意思 一諗又諗起佢 )
果種精神力 真係天同地比

亦都可能印證咗
其實overall啲人係退步中/無咁穩了

for 1 同你講,呢d只可以實牙實齒先可以定論,如果論只會公有公講,婆有婆講,係無結論
for 2 而家都係用gs去定論,到佢地真係退休先定論,咩big4係咪最勁到先講,更何況梅利就算啦,而家咁既成績
for 3,唔好成日引hater好過啦,成日講呢d言論只會引hater,唔好怪高登爭邊個爭邊個,好大程度fans問題

女單打緊

90年代同2000年頭草地速度快過而家好多，場地彈力又低好多
94、95年決賽開親都ace咁滯
其實係邊年溫網突然變慢？我感覺係2004或2005過年

Andy Murray: "I don't deserve to be number 1 anymore" 個個都知啦

Thanks to the exit of Djokovic, Murray remains at the top spot after Wimbledon. But he does not feel like he deserved it anymore: "I don't deserve to be number 1 anymore. I did not play good enough this year." (Source)

If Nadal plays the Rogers Cup, chances are very high that he will take over the number 1 spot. If Nadal does not play in Canada, the takeover will probably take place in Cinci, either from Nadal or from Federer.

All in all, Andy Murray's run as world number 1 was a huge disappointment. It seems Murray invested way too much energy in the second half of 2016, paying the prize now. He should take a break and gather his energy for the US Open.

I doubt he will ever get the number 1 spot again. But let's see what the future brings.

4-0.... 俾啲掙扎好唔好

打完溫布頓第二個星期，有漢堡泥地500分
兜哥入決賽就做一哥

搞到發球上網消失晒

前年老野好似有排好鍾意發球上網

其實唔止網球，好多運動都係，譬如桌球

大炒格

已經頹晒

桌球呢樣就真係唔知喎

係咪冇左細腥就要睇大腥？

自膠

極危險

認真 欣賞佢肯多變嘗試 我都想多啲人打返發球上網

桌球又有啲唔同嘅
可以選擇性做防守
守到critical Pt 起break就有得keep住打
但都係以入球(進攻)為主

網球真係5分就1個game
6個game又1 set
主力防守守得穩守得好都有得贏

咁當然其實守得穩同好都唔係易㗎
只係相對守 攻始終係賞心悅目啲
就好似睇snooker就梗係睇rocket過癮嘅

當有一日網球 收視率低番
又無咩球王級球手存在
官方又會諗辦法提升收視率
到時自然會整到啲場嘅球速/環境分野大返

唔明澳網今年做咩咁快

梅古

請問邊個有？ 卡落域贏唔贏到？

為咗畀老費迴光反照

講起 一拍致命嘅致勝球
除咗Big 3可以keep住穩定地打出呢啲波外
其他選手喺呢方面又真係低一截嘅
呢個亦係其中一個好critical嘅原因
為何網壇會畀Big 3 dominate咁多年

新生代我只係覺得tiem同澳洲土著有天份，但無奈土著太天才波，永世唔認真打，成個monfils咁

推咗咁多頁

big 4退下來之後男子又去返Roddick, Nalbandian, Ferrero, Saffin, Hewitt爭第一嗰個年代

硬地會年年油油嫁?

serve & volley 的確賞心悅目，而且打法多變，對技術要求又高
我覺得能夠同時比防守型同進取型球員各有發揮空間，咁先有利於整體網壇發展。即例如傳統紅土場同部分硬地賽保持慢速，另一方面草地就應該加番快，唔好一年慢過一年
當然如果回復番全部球手都發球上網，恐怕好多觀眾都頂唔順 90年代中 Wimbledon 就係比人鬧到死先減慢個場

發球上網先好睇 尤其係草地
如果草地搞到好似法網咁嘅睇黎做乜
其實本來咁咪好地地（澳網慢速硬地，法網泥地=慢，溫網草地=快，美網快速硬地），平均d又多d野睇，而家改黎改去多舊魚

係囉
澳網 - 慢硬
法網- 慢
溫網 - 快
美網 - 快硬

唔明點解年年都要改速度

真係好主要係為咗男單收視率㗎其實

有交嗌實多

有冇人知fox講波條女乜事
肥到隻豬咁
最恐怖係早兩年uso又係佢做主持
果陣瘦到得棚骨

佢話佢有個怪病依家好返可以食多啲野就咁肥

真係接受唔到連草地都變慢

2013 Wimbledon champ黎

泥地咁樣，爛到

猩猩贏第一局

兩個打得好快 好刺激 大威

阿妹唔係度，家姐頂住先，
總之要女子網壇永無寧日

人類又被屈機

笑咗
Konta break極都break唔到，慘

大威d二發勁到

家姐都沉左好耐啦 人地好似老費咁彈返起都唔俾

大威d2發明顯有練過

2017老餅年

大猩球品比細猩好好多
又唔會投訴 輸波就好有風度咁cong對手

我諗佢都係搞下笑姐
今日兩場波都咁快完

多謝ck姐啦
當年法猩好似無贏過任何一個當時top10就冠軍(好似計埋ck都係贏2隻seed

不過佢肥好過瘦
瘦個時真係睇見都。。
初頭佢話佢diet 健康左
但之後一路keep住暴瘦先知係怪病

同酬

大腥睇得出早就無慾無求，
狀態好咪幫下細妹開下路，
細妹又識做讓返一兩局，
狀態差就當去旅行散下心shopping

Konta用人類身分打猩猩輸都合理丫

屌你又提

大猩同cilic贏la

個interview venus好可愛
話miss her sis n wanna ask Serena to do it (take the champ) for her
但係都希望今次可以好好represent the Williams

老嘢19開定post la

細威諗住喺泥地, 硬地定草地生B?

打1個鍾同打5個鍾一樣錢

最慘chur盡都得一個gs(4年1個

前面無晒人當堂冇晒方向

蘭度做教練咪好地地
起碼叫雄赳赳啲丫

每日一屌老嘢先

前面無哂人你都把握唔到
得3gs都無哂目標(不過佢又慘 今年趁djo AO大好機會點知個場快左未打老野先收皮）

食撚屎啦太陽報

我諗佢想話「老野, 個個收晒皮, 到你都收皮啦」咁解唓
佢唔係支持老野嫁

Suns d文鳩過sina

一如所料, 聽日老嘢打尾場

Venus: lucky my sister is not playing this year

佢幾乎一定係放尾場架喇

人類再一次被猿人擊敗
非常配合電影宣傳

今晚約o左人食飯, 返到屋企剛剛好

入硬啦
對串迪

4強廢極有限

呢個世界 邊有穩贏架？

今年費達拿狀態真係好好, 未失一盤入四強, 對串迪應該冇問題
下場對cilic的話就辛苦D......

基利應該唔怕cilic

你睇下今年Miami打串精果場真唔係包贏

indian wells - miami back to back 打
miami 場場都係捱返嚟

cilic狀態好
無問題

費老依場應該似輸既多

搵左社工跟進虐老

草地有加乘

老野收皮啦
行步路都拐下拐下咁
唔係諗住贏到呀

廢老都贏硬駛唔駛燈

有人想燈咪燈飽佢囉

我哋啲都有我哋屌爆老嘢

以波論波姐

個人估Querrey會贏

問題佬又係接近成30歲人先第一個gs sf, 個人事業高峰
連佢都可以算係老野

唔經唔覺串精都算係老嘢了

4個老野

問題佬

cilic 幾次對querrey都苦戰贏
今屆狀態咁好 無問題

搏佢狀態keep唔到2星期

基利贏咗剋佢ge梅利, 信心大增

同埋D大炮互片其實都幾有趣
啪 15-0
啪 30-0
.
.
.
GAME

開波前搵人開定新post啦

咁搵返負責人好D

開咗

繼續屌

新post

不停屌

h2h 0-4 仲有三場係草喎

Angry Toni Nadal: 'Wimbledon is like a small event, they help other players

Tennis - Rafael's uncle and coach is not happy with the schedule at the All England Club. And about the loss to Muller, he says: 'It's not as painful as final in Australia'

french open 最好

都係僅敗
不過cilic fit+querrey受到考驗好似不大
梅爵又傷

仆街dq
香港gg

Cilic手感幾好

2條開波怪